【QS排名】港大跌出3甲排第四位 樹仁成本港唯一入榜私立大學

國際高等教育資訊機構Quacquarelli Symonds（QS）公布2021年亞洲大學排名。前三位分別為新加坡國立大學、清華大學，以及南洋理工大學。而香港大學下跌1名，位居第4名。

本港今年有8間大學榜上有名，其中排名最高的香港大學，從上年第3名，下降至第4名，跌出3甲。而城市大學微升1位，排第18位，科技大學和理工大學排名則沒有變動，分別維持第8位和第25位。其餘3間名次皆有下滑，中文大學下滑3位，降至第13名；浸會大學下滑6位，降至第64名；嶺南大學下滑7位，降至第120位。而去年首度躋身上榜的樹仁大學，今年躍升至第301至350名，亦是本港唯一獲得QS排名的私立大學。

再次位列第1名的新加坡國立大學，已經連續3年蟬聯亞洲第一。而是次頭10名中，有5間大學來自內地。分別有位列第2的清華大學，第5名的浙江大學，第6名的復旦大學，第7名的北京大學，及由上年第17名上升至今年第10名的上海交通大學。

樹仁大學繼去年首次上榜，今年升了100位，去年排401至450名，也是香港唯一獲QS排名的私立大學。常務副校監胡懷中對排名躍升感到欣喜，證明創校校長鍾期榮和校監胡鴻烈期望透過辦學推行「仁者教育」的道路正確。仁大近年推動「數碼人文」，以資訊和數碼科技重塑仁大的博雅教育。

汁: 頭條

XGDS

仲有支那大學

禾含先係最top

XGU

到底收咗幾多錢先會清華高過NTU

edu

一世都係ied

第一位點睇都應該係東京大學先合理
第二位同第三位就離唔開京都大學同NUS

氵共 大
巳

禾城又然

因為管理層由支国人操控而導致亞洲排名跌出三甲嘅腥港大學

唔係好記得呢個排名既準則有幾多條
但如果新生quality 都計，我都幾肯定清華比NTU勁好Q多。唔盲反地睇，清華讀理科班學生真係好顛，你諗下佢地有幾大個基數既人口就明。
利申ntu eee grad 係清華exchange過

被人屌打?

但係排名好似就係新生佔極少比重
undergrad對一間大學嘅學術水平可以有咩貢獻

QS排名反日親中

鯨大呢？排第幾？

咁計既話，亞洲top 3會係IIT、清華、北大

唔明負評咩心態
論學術成就/對世界既影響力仲唔係東京大學排亞洲第一？

XGDX 啊